# RDP加速
国内玩家大部分人都遇到过rdp连us/uk很卡的情况，这是物理距离+国内防火墙共同造成的。这时候，我们可以使用跳板机或者中转加速来阶级卡顿或者把操作延迟降低。

跳板机就不多说了，成本比较高，就是多开一台靠近中国大陆windows服务器，然后在那台服务器连us/uk的服务器，套娃。

下面来介绍一下中转加速。  
玩网游的时候大家都听说过加速器，这个rdp加速其实和游戏加速差不多，只不过我们不需要额外的加速节点，只需要利用自己的梯子(ss/ssr/v2ray)就可以了。  
1. 下载netch：https://github.com/NetchX/Netch/releases  
netch中文介绍：https://github.com/NetchX/Netch/blob/master/README.zh-CN.md

2. 下载安装好之后，我们需要把rdp添加到模式里，点击软件菜单栏上的 **模式**———**创建进程模式**，在扫描按钮上面的输入框输入mstsc.exe，点击添加，然后随便写个备注点保存就完成了rdp模式的添加。  
然后添加服务器，即梯子节点，这里推荐直接使用本地的梯子软件暴露出的端口，比如clash的7890，小飞机的1080等。   
使用本地服务器直接点菜单栏 **服务器**————**添加socks5服务器**,然后地址栏输入localhost，后面的端口输入对于软件的本地端口就可，不需要用户名和密码，然后随便写个备注保存就行了。  
3. 运行netch，加速rdp，选中上面添加的服务器和rdp模式，点启动就可以了，然后直接打开rdp链接就会自动加速了。
![](https://i.loli.net/2021/04/01/N87dUVyYlbht46x.jpg)